`nslookup` - это программа для запроса серверов доменных имен Интернета. У `nslookup` есть два режима: интерактивный и неинтерактивный. Интерактивный режим позволяет пользователю запрашивать у серверов имен информацию о различных хостах и доменах или выводить список хостов в домене. Неинтерактивный режим печатает только имя и запрашиваемую информацию о хосте или домене.

# СИНТАКСИС

	nslookup [−option] [name | −] [server]
